比特幣升破5000美元, 下一波大牛市來臨

於昨日 4 月 2 日路透社報導，比特幣在中午開始兩小時內飆漲，有些交易所最高來到約 5100 美元報價，雖然最後以大約 4800 美元做收。但這也是是自 2018 年 11 月 19 日以來，睽違 5 個月，首次突破 5000 美元，同時也是從 2018 年 4 月以來單日最高漲幅，約 16％。

比特幣在 2017 年底飆升至近 20,000 美元，隨後在到達高點之後下跌，在六週內最低跌至 6,000 美元左右。而在去年，價格要又下跌到 3500 美元左右，市值蒸發了四分之三。從那以後，密碼貨幣市場交易量主要由規模較小的對沖基金和密碼貨幣相關公司主導。

密碼貨幣公司 BCB Group 的首席執行長奧立佛表示，今天的上漲可能是由美國交易所 Coinbase、Kraken、盧森堡的交易所 Bistamp 的訂單所引發的。這筆訂單的價值大約為 1 億美元，大約是 20,000 個比特幣。奧立佛說道：

「有一筆訂單是用演算法自動交易的方式，跨三個交易所，買進了大約 20,000 個比特幣。如果你看看這三個交易所的交易量，就會發現，在一個小時內，三個交易量達 7,000 個比特幣。而這交易量幾乎是同步、有順序的在下單。」

儘管如此，分析師還是無法指出這個神秘買家的大訂單會讓市場未來如何發展。

直到昨天，密碼貨幣市場一直處於相對平穩期，比特幣的價格在 3,300 美元至 4,200 美元左右。

自動交易的演算法推升了比特幣的價格？
CryptoCompare 的創辦人查理・海特（Charlie Hayter）就表示：

「在傳統市場中罕見的大行情走勢，在流動性較差以及價格不夠名的密碼貨幣市場卻很常見。像這種大訂單往往會引發演算法的自動交易。」

海特接著表示，隨著比特幣的飆升，一小時內發生了 600 萬筆的交易，是平常的 3 到 4 倍。而交易量主要集中在亞洲交易所。

以色列 eToro 分析師麥提・葛林潘（Mati Greenspan）說道：

「通常比特幣是市場的領頭羊，就市場方向和情緒而言，市值較小的密碼貨幣（Altcoin）也會跟著比特幣波動。在今天，比特幣處於領導地位。」

昨天比特幣的飆升導致市值較小的密碼貨幣價格走高。以太幣（ETH）、瑞波幣（XRP）的市值分別是第二和第三大，都上漲了約 10％ 以上。

而在撰稿同時，根據 CoinMarketCap 的數據，以太幣的價格為 166 美元，24 小時的漲幅為 17.5%；瑞波幣則是 0.36 美元，24 小時的漲幅為 15%。

pish

仲係5000 扭黎扭去，幾時先可以沖上去？

你睇TA都會見到係上升trend

買平台幣好定主流幣好？🤔